無領隊隨行 泰導遊嚇親家長學生 奧數遊學團教養鬼仔

2018年09月10日

無領隊隨行 泰導遊嚇親家長學生
奧數遊學團教養鬼仔

家長陳先生投訴活動貨不對辦。

【本報訊】學生參加奧數比賽，竟變成參加靈異遊學團？逾600名家長及學生上月跟團赴泰國參加由香港數學奧林匹克協會及亞洲國際數學奧林匹克聯合會等機構合辦的奧數比賽，有家長投訴活動貨不對辦，不但無領隊隨團，導遊更向團友分享養鬼仔心得，團友身心飽受煎熬。有區議員質疑涉事旅行社已違反旅議會守則。

記者：羅智堅 謝明明

4名隨團家長昨在工聯會區議員鄧家彪陪同下見記者。一家3口花近24,000元赴泰國的陳先生稱，升小五的孫兒5月底獲香港數學奧林匹克協會邀請，參加在泰舉辦的2018亞洲國際數學奧林匹克公開賽決賽。

泰國近年流行養「娃娃神」鬼仔。
互聯網

團費不包機票被指搵笨

陳坦言當時看到學生及隨行家長須分別繳付5,500元及4,950元團費，另須自掏腰包加購機票，已質疑費用「搵笨」，惟因為孫兒參賽意欲強，故只好答應。根據協會當時的通告，該比賽今年第6年舉辦。陳指通告上沒提供分拆繳付比賽費及團費的選項，變相強迫學生和家長參加旅行團。

旅行團為期6天，協會曾向他們保證有本港領隊隨行，但8月2日出發時僅有協會職員在機場點名，無職員或旅行社領隊隨團赴泰，到達後只有當地導遊帶團，陳所屬的9號車導遊態度惡劣，除不容許團員詢問更改行程原因，更要求一名家長扮領隊，為其他團友登記入住酒店。

更過份的是，陳指該導遊在芭堤雅捧出她供奉的「娃娃神」讓團友「認識」，「仲同我哋講話有興趣可以幫你」。陳怒斥該導遊在車上分享「養鬼仔」心得，令不少家長及學生感到非常不安。

協會曾於8月12日向家長書面致歉，承諾就提及「養鬼仔」等不當言論向當地旅行社追究，並為安排混亂致歉。協助家長的鄧家彪指由於此團是參加奧數比賽，令不少家長認為是遊學團，旅議會經營遊學團守則清楚指出須有至少一名隨團工作人員持有效領隊證，故該團已違反守則。他已要求海關、教育局、旅議會及消委會跟進。

《蘋果》昨到協會查詢，職員高小姐指旅行團由金潤國際旅運負責，雙方合作逾兩年。她指協會不會在當地授課故無派導師隨團；而單獨參賽費為2,500元，有近百名家長學生以此方式報名，反指陳展示的通告非最新，但協會沒向家長補發新通告，原因是郵寄成本太高。

記者昨致電旅行社但未有人回覆。旅議會總幹事陳張樂怡指，上周五收到投訴，但部份資料以傳真轉交，內容不清晰，待今日收到文件正本後立即跟進。

海關則指正了解事件，會作適當跟進。教育局指知悉事件，根據報道，由於事件涉及旅行社安排，投訴可按現行規管旅遊業機制處理，至於是否涉及學校向學生及家長推介，教育局會跟進。

上一則
上一則
特朗普促搬回在華生產線

下一則
下一則
協會曾遭奧委會告侵權

協會曾遭奧委會告侵權

掛名比賽 避守則規管